%@P:exocorcp
%@metapost:axesym605exo002.mp
Sur le dessin ci-dessous, 1~cm représente 1~km. Le point $P$
représente le port et le point $I$ représente l'île.
\[\includegraphics{axesym605exo002-1}\]
\begin{myenumerate}
\item Reproduis le dessin, le segment $[PI]$ mesure 6~cm.
\item L'île étant entourée de récifs dangereux, il ne faut pas s'en
approcher à moins de 3~km. Colorie en rouge la zone dangereuse.
\item Le voilier doit rester plus près du port que de l'île. Colorer
en vert la zone où peut naviguer le voilier.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\[\includegraphics{axesym605exo002-2}\]